%%=============================================================================
%% Voorwoord
%%=============================================================================

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Woord vooraf}{Preface}}%
\label{ch:voorwoord}

%% TODO:
%% Het voorwoord is het enige deel van de bachelorproef waar je vanuit je
%% eigen standpunt (``ik-vorm'') mag schrijven. Je kan hier bv. motiveren
%% waarom jij het onderwerp wil bespreken.
%% Vergeet ook niet te bedanken wie je geholpen/gesteund/... heeft
Deze bachelorproef is uitgewerkt in het kader van mijn opleiding Toegepaste Informatica aan HOGENT met als afstudeerrichting Mobile and Enterprise Development.

% Dit onderwerp heb ik gekozen omdat ik interesse had in het meten van de performance van Rust en Go. Bij het opzetten van een nieuw project dat online gehost zou worden, zocht ik eerst naar de minimum requirements voor de server. Echter word er niet veel onderzoek gedaan naar de performance van verschillende frameworks.

Dit onderwerp heb ik gekozen omdat ik interesse heb in embedded development. Het idee van op EV-chargers te focussen komt van mijn vader, en door artikelen over hoe onveilig de laders zijn op vlak van cybersecurity, een veld waar ik zelf ook interesse in heb.

Ik zou graag mijn co-promoter, Benny de Bock, willen bedanken voor te helpen de structuur van mijn bachelorproef op te stellen en mij te helpen met het Swift on server ecosysteem te leren kennen.

Ook zou ik graag mijn promoter, Steven Van Impe willen bedanken voor aan te raden om Swift in te begrijpen. Alhoewel ik van Swift had gehoord was dit eerst geen taal dat ik overwoog om te leren. Toen hij voorstelde om Swift in te begrijpen, was ik niet zeker aangezien de taal nog niet zo lang geleden linux support had gekregen. Echter ben ik blij dat ik het gedaan heb, aangezien swift uiteindelijk een zeer interessante taal bleek te zijn en de opkomende release van Swift 6 veel belovend is.

Als laatste zou ik ook graag mijn ouders willen bedanken voor hun steun en aanmoediging tijdens mijn studies.
% Dit onderwerp heb ik gekozen omdat ik interesse had in het verschil in performance in Rust en Go. Deze twee talen interesseerde mij al even en dit was de perfecte kans om er mee te werken\dots
%
% Ik zou graag mijn co-promoter, Benny de Bock, willen bedanken voor te helpen met de requirements voor de server op te stellen en mij te helpen met Swift. Aangezien ik het minste ervaring had met deze taal.
%
% Ook zou ik mijn promoter, Steven Van Impe willen bedanken voor aan te raden om Swift in te begrijpen. Het is een taal waar ik anders niet mee gewerkt zou hebben.
